\subsection{\MODTRIP}
\label{sec:serverModellierungTripleStore}
Speichert der Benutzer ein \INFPAK (\useCaseReference{1}{11}), wird 
es aus der Session entfernt und die
eingegebenen und in Individuen gespeicherten Daten werden im \TRIPSTORE persistiert. 
Auch die
Beziehungen zu digitalen Objekten wie in \useCaseReference{0}{13} 
beschrieben und die vom Mediator aus den digitalen Objekten extrahierten \METADATA 
werden im \TRIPSTORE gespeichert. Da die
Struktur der zu speichernden Daten dynamisch an die Problemdomäne angepasst
werden kann, können die zu speichernden Daten \NOT in eine feste Struktur
gepresst werden. Somit ist das relationale Datenbankmodell für die Persistierung
ungeeignet und statt dessen wird auf einen \TRIPSTORE gesetzt 
\sectionReference{sec:triplestoreAnalyse}. Das \MODTRIP enthält 
alle \FUNKUNITp, die für die Verwaltung des \TRIPSTOREg benötigt werden und 
beantwortet somit die Forschungsfrage 3. 

Zurzeit sind verschiedene
\TRIPSTOREp von unterschiedlichen Herstellern auf dem Markt verfügbar. Um
dieser Tatsache Rechnung zu tragen, wurde auch bei der Modellierung dieses
Moduls auf eine leichte Austauschbarkeit der Implementierung des \TRIPSTOREg
geachtet. Die einzigen Abhängigkeiten zu dem tatsächlich eingesetzten
\TRIPSTORE sind in der \FUNKUNIT \code{TripleStoreOperations} enthalten.

Um die Abhängigkeiten zum \TRIPSTORE zu minimieren, wurden von der
\TRIPSTORE-Implementierung unabhängige \FUNKUNITp entwickelt, welche die
RDF-Daten repräsentieren. \code{TripleStatementCollection} enthält eine Menge
Elemente der \FUNKUNIT \code{TripleStatement}, die wiederum aus Elementen der
\FUNKUNITp \code{TripleSubject}, \code{TriplePredicate} und \code{TripleObject}
bestehen.
Die Verarbeitung und Weitergabe von RDF-Daten innerhalb des {\PACKAGINGTOOLKIT}
geschieht nur über diese \FUNKUNITp. Somit ist die Austauschbarkeit des
\TRIPSTOREg gewährleistet. 

Das \MODTRIP stellt den anderen Modulen notwendige Funktionen
zum Zugriff auf die im \TRIPSTORE gespeicherten Daten zur Verfügung. Dabei
kontrolliert die \FUNKUNIT \code{TripleStoreOperations} sämtliche Zugriffe auf
die Daten und könnte auch weiterführende Funktionen wie Zugriffskontrollen oder
ähnliches implementieren. Auch die Anwendungsfälle \useCaseReference{0}{15} 
und \useCaseReference{0}{12} werden in diesem Modul bearbeitet, da beide
Anwendungsfälle Auswirkungen auf die im \TRIPSTORE hinterlegten Daten haben.
